%%%
% Dokumentenshell f"ur den Bericht: AK Minimalstandards in der Lehre.
% FritzTeX! Hier werden/wurden Ergebnisse der verschiedenen Teilnehmer
% des Aks Minimalstandards verwurstet. Der Ak wurde zweimal vom Fritz
% geleitet; das Material stammt lat"urnich von den Teilnehmern.
%
% $Id: shell.tex,v 1.12 2008/05/05 17:18:38 brainbug Exp $
%%%
\documentclass[10pt,twoside,a5paper,openright]{book}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{ngerman}
\usepackage{url}
\usepackage{fancyhdr}                % Leck're headers
\usepackage{version}
\usepackage{fullpagegraphic}
\usepackage{latexsym}                % symbole!!
\usepackage{amsmath}                 % Mehr mathematische Befehle...
\usepackage{amssymb}                 % ... und Symbole
\usepackage[final,pdftex,colorlinks,urlcolor=blue]{hyperref}		% setzt Links und Verweise im PDF-Dokument
\usepackage{graphicx}               % zum Einf"ugen von eps-Bildern etc.
\usepackage{wasysym}
\usepackage{color,colortbl,titlesec, array}
% Fot Watermark
% \usepackage{draftwatermark}
% \SetWatermarkScale{2}
% \SetWatermarkText{\sf Nach Bremen}

\setlength{\hoffset}{-.5in}
\setlength{\voffset}{-1in}
%\addtolength{\textheight}{1.9in}
%\addtolength{\textwidth}{0.9in}
\setlength{\textheight}{15.5cm}
\setlength{\textwidth}{11.5cm}
\setlength{\oddsidemargin}{0.3cm}
% \setlength{\evensidemargin}{.2cm}
\setlength{\topmargin}{1.3cm}
\setlength{\footskip}{1.3cm}

%%% KOPF & FUSSZEILEN
\pagestyle{fancy}
\fancyhead{} % Aufraeumen
\fancyhead[ER]{\scshape \footnotesize \leftmark}
\fancyhead[OL]{\scshape \footnotesize \rightmark}
\fancyhead[EL,OR]{\thepage}
\fancyfoot{} % Aufraeumen
\fancyfoot[EL]{\scshape \footnotesize KoMa-Handbuch}
%\fancyfoot[EC,OC]{\scshape \footnotesize FH Regensburg}
\fancyfoot[OR]{\scshape \footnotesize Minimalstandards}


\definecolor{grau}{gray}{.6}

\excludeversion{kcmt}
\excludeversion{stilltodo}
\excludeversion{kcmt62}
\excludeversion{kcmt6XX}
%\includeversion{kcmt}
% \includeversion{stilltodo}

\renewcommand{\normalsize}{\small}

\newenvironment{komacmt}{%
\marginpar{\framebox{!}}%
\begin{center}\begin{minipage}{.85\textwidth}\normalfont \mdseries \sffamily \small \color{grau} }{\end{minipage}\end{center}}

\begin{kcmt62}%
\newenvironment{komacmt62}{%
\marginpar{\framebox{62}} %
\begin{center}\begin{minipage}{.8\textwidth}\normalfont \mdseries \sffamily \small \color{grau} }{\end{minipage}\end{center} %
}
\end{kcmt62} %

\newcounter{messgroesse}
\newcommand{\messgroesse}{\addtocounter{messgroesse}{1}$x_{\Roman{messgroesse}}$}


\begin{document}
% Farbiger Titel plus Schmutztitel
\input{titelseiten}

%Impressum
\input{impressum}

% Inhaltsverzeichnis
\newpage
\tableofcontents\thispagestyle{fancy}


\setlength{\parskip}{1.5ex}

\begin{kcmt62}
\begin{komacmt62}
Ein paar allgemeine Anmerkungen vom AK-Leiter (Fritz, Fh-Regensburg):
\begin{itemize}
\item der Arbeitskreis trifft sich inzwischen mindestens zum vierten Mal; einige
 Mitglieder sind seit den guten alten Zeiten mit dabei und haben inzwischen ein
 relativ gutes Gesp"ur daf"ur entwickelt, was konsensf"ahig sein k"onnte. Diese
 haben sich auch auf dem Ak gemeldet, und k"onnen als Ansprechpartner f"ur die
 "`Hausaufgaben"' fungieren.
\item Der Inhalt dieses Papiers so wie es bisher existiert, findet eine breite
 Unterst"utzung.
\item Es gibt so ein paar "`Kreisdreher"' -- mal kommt eine Formulierung rein, mal
 wieder raus, alles in allem jedoch immer unter verschiedenen Gesichtspunkten,
 also nein, wir drehen uns nicht nur im Kreis.
\item Wir haben uns entschlossen, dieses Mal alle Zahlen fl"oten gehen zu lassen.
 Einerseits sind zwar konkrete Zahlen w"unschenswert, andererseits beinhalten sie
 auch ein massives Problemfeld, einerseits das der Messbarkeit allgemein, andererseits
 auch der Umgang, der mit diesen Zahlen zu erwarten ist. Beispielsweise die Rechner
 pro Studierenden -- wir forderten mindestens 25 Rechner, ab 250 Studierenden in
 der Fakult"at aber 10:1 Studierende:Rechner. Was nun wenn 260 Studierende in einer
 Fakult"at sind, aber nur 25 Rechner vorhanden ? Ist dies schlecht? Dies kommt darauf
 an, ob die angegeben Zahl die \emph{absolute Schmerzgrenze} ist oder eine Empfehlung
 die eine gewisse Abweichung toleriert. Insgesamt ist es jedoch massiv schwer konkrete
 Zahlen zu erarbeiten, und man macht sich und die gesamte Arbeit des Arbeitskreises
 relativ leicht angreifbar. Dies gilt es zu vermeiden. Stattdessen hat sich dieser
 Arbeitskreis (KoMa62) dazu entschieden alle z"ahlbaren Forderungen variabel zu
 definieren, und in einer Dokumentation der Minimalstandards verschiedene Richtwerte
 zu erw"ahnen, zusammen mit einer Wertung der konkreten Zahlen. So kann man sich
 selbst einsch"atzen wo man auf der Skala liegt.
\end{itemize}
\end{komacmt62}
\end{kcmt62}

\mainmatter

\newpage
\input{praeambel}
\input{veranstaltungsangebot}
\input{formen}
\input{infrastruktur}
\input{service}

\newpage
\thispagestyle{empty}
~
\vfill
\begin{center}
\url{www.die-koma.org}
\end{center}

\end{document}
